寵物節賣兔肉 賣家：肉兔非無辜

一連三日的寵物節2019今日（1月20日）煞科，不少寵主都到場購買寵物糧食，不過，部分攤檔售賣的兔耳零食，便被愛兔人士批評太殘忍，惹來一場道德爭議。

記者在寵物節場內繞一圈，發現不少參展商以兔肉作招來，而部分售賣風乾小食的攤位，更售賣毛茸茸的「有毛兔耳」零食。兔主人維維就認為，售賣兔耳太殘忍：「我覺得好恐怖、好核突，我接受唔到！我覺得買呢啲零食嘅主人，心理有啲唔平衡。」她指，家裡亦有飼養貓狗，但並不會購買有毛兔耳作為狗零食。

參展商：不會濫殺野兔

另一參展商負責人Iris指，明白兔主內心感受，但他們選用的兔耳是來自良心生產商，「我哋喺全球最大嘅德國展覽，好嚴格咁揀我哋嘅生產商。呢啲唔係野生嘅兔，佢哋飼養嚟食用，唔係濫殺無辜嘅野生兔。」她認為，歐美比香港更加重視動物保護，而他們都可以接受，港人應該都能接受。

其中一名獲派兔肉貓糧試食裝的寵主Christine說：「我覺得要平常心。唔應該淨係針對兔仔，其實好多動物一出生已經注定用作食用，所以我買寵物糧都會留意生產商係唔係憑良心飼養，有無尊重動物嘅生命。」

兔協亦有在寵物節擺放攤位。《香港01》就上述情況致電予香港兔友協會會長唐雅賢（Shirley），惟對方拒絕接受訪問。

怎麼可以吃兔兔....

正如香港窮人生仔，子孫注定做奴隸一樣

窮人非無辜

女生不能吃兔兔

雖然係事實
不過咁present出嚟真係摟屌

以前睇過套紀錄片 講點樣養啲雞去培養到食 睇完傷心到
但你叫我唔好食雞 我又做唔到

唯唯？

d生果，菜呀，花呀咁得意
唔應該食

寵物展都有豬耳賣 動物人士呢?

有睇過銀之匙都知，
畜牧業對動物既尊重就係唔好浪費，
肉兔肉豬肉牛都係同樣下場，唔應該有感情。

冇錯
對食用動物最大既尊重就係唔好浪費
所以好憎人浪費食物

事實上係
但係喺寵物節到賣
其實俾人屌都預咗

法國佬不知食幾多兔

免免好慘

兔唔係害獸黎?

收皮啦柒頭, 最大既尊重就係直頭唔好食, 你浪費與否隻已死既動物跟本唔CARE & NOT ABLE TO CARE, 講埋d爛鬼說話令自己內心好過d仲撚噁心

正如班有錢人同你講, 對受壓搾既工人既尊重就係好好善用我壓搾得返黎既錢, 屌你老母難聽過粗口

可唔可以唔死呀?

食我唔反對,但咪撚講到老奉隻兔要畀你食咁撚樣啦
你話弱肉強食都冇咁嬲,乜撚野叫注定俾你食

尋晚食完豬耳 雞翼

貓糧狗糧邊隻係無肉？

兔繁殖又快蛋白質又高，有咩問題

佢係賣緊貓狗零食
唔係寵物節賣，唔通人類的美食節賣？

啲動物生得好睇同cute咪大撚把人話唔好殺嗰啲動物。根本有批人係虛偽人士

動物農莊

一句講哂,cute就養得,唔cute食撚得

不如迫自己啲貓狗食齋啦

養得寵物嘅通常都會特別關心啲做得寵物嘅哺乳類動物，即係啲貓狗倉鼠個啲，鳥類、魚類同昆蟲就好似相對地無咁care。
用兔肉做寵物零死就爭議大啲囉。個人而言就無咩所謂，不過會預想同幾個有養寵物嘅fd 唔多支持。

兔仔殺傷力同蝗蟲有得揮

我自己覺得，如果來源係食用動物，其實可以接受
平時用的貓狗糧，入面的動物蛋白質，你覺得會唔會用雞鴨之類可以賣比人的肉呀
用兔之類的來源唔罕見

我自己唔會食貓狗肉，但接受到呢個世界有呢樣野

兔協亦有在寵物節擺放攤位。《香港01》就上述情況致電予香港兔友協會會長唐雅賢（Shirley），惟對方拒絕接受訪問。

被人撻一撻外國都無問題 即刻無聲出

佢哋啲銀包，手袋冇真用皮咩

窮人非無辜 可以拎黎食

怎麼可以食兔兔 我也屬兔兔

明知無咩特別，但照直講一定比人屌到仆街
比我都唔接受訪問

食用兒童

A Modest Proposal

但兔好似草食性居多
而canned food好似都係雞牛羊

兔仔繁殖速度快 co2排放都少啲
其實環保過食豬牛

我講的係貓狗乾糧，有部分乾糧只係寫動物蛋白為主 (唔係植物蛋白)，未必會講明所有蛋白質的來源
特別係平價糧

套野好睇

記得歐美好似都有食兔肉㗎

肉兔唔係寵物 寵物兔先係無辜個種

又係中立非打手啲friend

希望道德撚同素食撚快D結盟，
然後一齊圍埋食基因改造植物，
再跳起Yeah。

其實好多地方因爲野兔繁殖太快，食哂d草破壞左環境既生態平衡。

經濟動物

究竟有無人知，以前午餐肉係有兔肉成分

如果真係要愛護動物就應該要快速發展人造肉啦，如果唔係用最唔痛既方法去處決動物生命，唔好浪費。

大愛撚有時真係煩到西咁，弱肉強食係大自然定律，老虎獅子係點樣維持生命。咩都唔識就係到
亂講野

不如你講下你最近食左啲咩人先啦

豬牛牛馴唔馴化咗先食應該無人care
但貓狗馴化咗之後做肉貓肉狗啲人都應該會屌

食過兔 同雞差唔多咁

月野兔兔

動物撚 vs 素食撚 vs 道德撚 矛盾大對決

直接解釋嗰啲兔好樣衰,一啲都唔得意咪得

噉講落去 遲啲連動物都要食素

狗罐頭有豬肉又點計？

BTW, 免肉好撚好食

邊隻字令你覺得我係素食者?
我係屌鳩班偽善食肉撚, 我係反偽善, 唔係反食肉, 智障仔,on99咁

呢啲唔係野生嘅兔，佢哋飼養嚟食用，唔係濫殺無辜嘅野生兔。

獵殺野生免先最人道
係野外唔係生就係死，佢見到你，就知，如果走唔甩就會死。
而你，就知到殺唔死佢就要捱餓。
佢技巧好就走就甩，可以活下去。
你技巧好就殺到佢，可以有得食。
相反畜牧係冇機會走

咩叫寵物零死
你邊到鄉下呀

請教一下點樣食肉可以食得唔偽善？

澳洲不知幾想無兔仔
多出黎d兔肉攞去做糧不知幾正常
香港班衛道之士真係惡撚過阿蓋達

冇人叫你講埋D乜撚野懷著感恩的心, 尊重食物既傻閪說話
好果真心感恩同尊重你就唔會食

係 其實畜牧養黎就係做食糧
唔明啲人反乜 外國養豬養雞做寵物都大有人在 佢地都唔會食

而且養殖兔好過養牛 需要嘅地無牛多 生長速度又快

啲人下下唔識 就出黎屌左先

上堂悶死
又喺隔離post講緊自殺維穩定維權
一時失神啫

免仔好撚粗生

係果班兔撚on9姐
平時d狗糧貓糧都有肉成分，就算唔係兔肉都有其他動物既肉，走黎反兔肉做乜鳩

on9

依家有人做緊食麥皮蟲 點樣係食物鏈最低拎食物 點樣唔浪費廚餘轉做魚 蟲嘅食糧
人類再食返佢

班on9咩都唔知就反對食呢樣個樣 好應該去食自己嘅屎算 食菜食蟲都唔撚環保

你話香港d on鳩買兔仔送俾人當籠物又棄養真係抵屌既

但兔肉糧擺明就係人棄我取，如果澳洲生物多樣性俾兔仔搞彎左，搞到無哂樹熊又點睇先

雖然兔仔都係19世紀d on鳩澳洲人引入而變成入侵物種

香港就算中產都係奴隸

點解做唔到

兔係害獸

所以宜家已經有Beyond meat

仲要Vegan, 帶撚埋隻狗出去叫人唔食肉

咁多人負評
明明同兒登仔屌環保撚一樣
呼吸都係對環境造成傷害
減少浪費係錯 完全唔消費先叫合理

只要唔係虐殺式屠宰就ok，
同埋唔好係頻臨絕種品種

鱷魚淚

食豬牛羊雞魚嗰陣又唔見班動物撚出嚟嘈

諗起華農兄弟果隻小白

你地踩死我最心愛既小強

@月野兔兔

中立非打手

樓上班道德撚尋日有冇食肉呀，有冇呼吸呀？
好殘忍呀

她認為，歐美比香港更加重視動物保護，而他們都可以接受，港人應該都能接受。

Goodest logic

就當唔係飼養黎食，兔仔原本都係肉食性哺乳類動物既糧食來源之一

其實係 不過咁樣講起碼自己個心舒服d

呢句岩呀

隻動物唔死根本就唔會生存

講緊香港你講乜撚野支那啊
你自認支那狗？

好簡單姐
食動物d肉又唔殺死佢地咪唔會濫殺無辜雖

咁咩肉先食得呀

收皮啦柒頭, 最大既尊重就係直頭唔好食
？？？
收皮啦柒頭

好似係日本小學有生命教育project要小朋友養雞仔 養大之後一齊食咗佢 個個食到喊

小學會喊 中學會嘔

出到嚟做野 會諗點煮

由細養大要你食失蹤都係會唔開心

養隻野同你困係百零尺單位一世就唔殘忍?

見過有素食狗糧
心諗on99

豬 牛 雞 好慘

生命嘅循環，動物要生存就有野要死，根本大自然嘅一部分，話殘忍嘅都on9。
所有動物都會食肉。

豬牛羊雞鴨鵝：有冇理過我感受？

其實你中學畢業未姐？
我話班食肉撚要尊重d動物，就係直頭唔好食，同反食肉有乜撚關係？你智力同理解能力真係咁撚低？

我就屌緊佢地口講一套，做就一套wor死鏟，大大方方話自己係食肉獸唔撚得架？ 真係智力低下，全世界係得你條柒頭可以曲解我係素食支持者，智障仔

屌你老母，呢個世界唔會有一隻動物係會自願比你食，當你要食肉而強行取其生命已經好唔尊重，殺左隻動物先黎講尊重？ 食得肉就咪撚扮聖人啦柒頭，我係屌鳩你地偽善，唔係屌食肉啊柒頭

即係你比人強姦，個強姦犯仲話要尊重你，問你想佢口爆定顏射啊柒頭。

我唔係反對有人強姦你，而係唔同意個強姦犯話佢尊重左你啊，咁樣明撚唔明撚啊on9仔？

依家講緊食物，你係要拉去強姦做乜鳩。

btw尊重食物有咩問題，依家我食左肉，而個肉可以令我生存落去，咁我尊重佢有咩問題，定係你個腦已經比強姦啊口爆啊塞撚暪曬，連做人最基本咁尊重都冇撚曬。

你依個logic真係柒到喊
一係唔尊重咁食，一係唔食
依個世界係呀無一隻動物自願俾你食
但都無自願俾其他動物食，咁不如講食物鏈高層動物又好撚尊重 , 唉呀d獅子食菜啦唔好捉長頸鹿啦

食得肉而又尊重只係取之有道咁解。唔會不人道殺生(依個好睇屠夫點做) 或過度捕殺(休漁期) . 或者真係學印第安人捕獵完野獸但會多謝大自然。 你要屌偽善撚，應該走埋去d放題食唔哂成枱魚生但講緊要保護海洋生態既人，大把大把車鳩佢地啦keyboard ranger

咁咪就係弱肉強食嘅意思囉
佢中文屎姐

唔好咁激動，講到咁遠就多左喇
我同意唔係咩尊重動物嘅問題

而係攞走人地生命是一件大事
既然要攞，就一定要攞得有意義
殺得一隻雞打算來裹腹但係最終拎去堆填
就係濫殺，好大嘅罪過
所以我次次經過超市果啲堆積如山嘅肉製品真係覺得好心 up

利申：食肉

上面屌人食肉 自己又唔係素食者 係咩玩法 明明自己先係偽善
素食撚都無條友咁on9

咁你就收嗲啦

咁都可理解到佢係素食者 你智力真係窄窄地
明顯地佢係表達緊結果只有分食定唔食 殺定唔殺
講咩尊唔尊重只係滿足自己偽善既心態同俾緊藉口自己

你連人地基本既論點未理解到

支那人都係

講真大自然生命就係一個循環
獅子老虎獵食者都會殺動物但唔食當玩
尊唔尊重只係人類道德既放大
所以我覺得心存感激大自然既恩賜就夠
其他都係廢話

香港人淨係得養兔經驗視野咁窄
事實係兔仔既繁殖速度可以幾何級數急升
你以為好cute cute 呀？
啲大野兔hare 好大隻成堆都咪話唔得人驚
澳洲歐洲打獵兔仔係合法
肉舖仲周不時有得買
根本同雞肉豬肉冇分別

佢講最大既尊重係唔好食喎 但佢自己都食 佢有資格講尊重?你同佢一樣都係ON9

可能佢地連歐洲都未去過
不過佢地點都會講‘歐洲人咁做就係岩架咩？’

連狗邏輯

由此至終都唔係屌緊人食肉
你理解能力只係咁既程度 就無謂參與討論

唔止肉類，對蔬菜水果都一樣，珍惜食物係對做物者（天），大自然（地），農夫（人）既尊重。

錯啦,
肉食者一係轉食素,
一係就要以抵撚死鬼叫你投錯胎/比人捉到黎劏既心態黎食

心存感激會比人話係偽善架

食素？d植物冇痛楚？

原來自己都食動物 都可以企係道德高地上屌人唔尊重動物 笑撚死人咩 又答唔到我 你都係唔好柒好D

唔用黎食，養黎做乜？

死啦
咁以某D人既邏輯尊重食物就唔可以食野了

要講既話 佢直頭係反對人用尊重黎安慰自己
你不如真係用下個閪腦先留言

唔好問我，我都想知你老豆老母點解養你

我諗ching應該無腦。
連做果樣野"動機"都無，我諗你食任何野都可以不必生產喇。

我唔係我養你，你老豆老母養你有冇動機關我閪事

打句野都1999,睇怕都係你老母問題，慘

你咪唔好食囉

你老母做雞養到你咁大都幾慘，養完仲要戇鳩鳩

咁撚樣就嬲豬
ching你有高度智障，大家唔會怪你既

ching,你隔住個mon都睇到我嬲豬咁勁
唔怪得我隔住個mon都睇到你老母接緊客俾人中出緊啦

收皮啦柒頭, 最大既尊重就係直頭唔好食
呢句又係佢打既 人地話尊重動物唔好浪費食物就係偽善 自己食開動物 但又講埋D尊重動物係直頭唔好食 自己又唔係偽善?龍門任你擺屌你老母
縮返你老母個西度啦

居然見到我老母咁好野，我都係清明先見到佢個骨灰靈位
ching ho ball

嘩，原來我係見撚到你老母喺十八層地獄都仲要做雞個慘況，真係慘絕人寰

套套

勁丫，ching
你d偉論實在太強喇

多謝

以前喺英國番過份工做butcher, 都唔知劏過幾多隻兔仔

食緊餐蛋麵回緊你，唔知係食用肉呢

Agger

ching死老母都唔好傷心到1999啦

吃兔兔

食早餐都傷心咁樣好唔尊重架，ching唔識尊重，我諗連屎都無得你食丫

ching唔好誤會,你老母做雞我都好尊重架

咁樣你食飯都記得尊重丫，我每次食野前都三鞠躬先食

你放心啦,我最尊重你呢d有爺生冇乸教嘅可憐人,你都唔想架嘛

咁你唔想食野

ching死老母死到傻左,叫撚左你唔好咁傷心架啦屌你老母...吖唔記得你老母得返d骨灰tim...sor,尊重

ching想食骨灰？

ching未食藥

兔肉不知幾正

澳洲殺兔仔有錢收

食完餐蛋麵好食藥啦,食藥前都要三鞠躬

ching要食藥？

ching咪瀨屎啦,好撚臭呀

ching瀨緊？

好臭呀ching

ching真係慘

yes,u好慘

加油丫ching, 你會好番架

第三次世界大戰原來就係寵物展發生
動物L: 點可以食兔!
參展商: 咁豬耳呢?

你病左未好返咩chinh,好慘呀

根本d撚樣偽善上身